[
    {
        "type": "question",
        "id": 1,
        "question": "يتم فى استراتيجية التدريس المصغر...",
        "options": [
            "اختصار مدة التدريس",
            "تصوير اداء المعلم",
            "أ، ب معا"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 2,
        "question": "تسمح فترات الراحة البينية فى استراتيجية ... باستخدام المحادثات التربوية بين المتعلمين",
        "options": [
            "التدريس من خلال اللعب",
            "التنظيم الدائري فى محطات",
            "التدريس المصغر"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 3,
        "question": "يعتمد ... على اشراك جميع التلاميذ فى الممارسة",
        "options": [
            "الأسلوب التدريبي",
            "اسلوب الدمج",
            "أسلوب حل المشكلات"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 4,
        "question": "يعتبر التعلم باستخدام الكمبيوتر احدى تطبيقات...",
        "options": [
            "اسلوب مبادأة المتعلم",
            "اسلوب التفكير المتشعب",
            "اسلوب التدريس الذاتي"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 5,
        "question": "يعتمد ... على العلاقة المباشرة بين المثير الذى يعطيه المعلم و الاستجابة الفورية من التلاميذ",
        "options": [
            "اسلوب الأمر",
            "اسلوب المراجعة الذاتية",
            "اسلوب التفكير المتشعب"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 6,
        "question": "من عيوب اسلوب الامر انه...",
        "options": [
            "لا يراعى مبدأ الفروق الفردية",
            "يستلزم تجزئة المهارة ثم ربطها",
            "يتم فيه تعليم عدد محدود من التلاميذ"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 7,
        "question": "يحتاج ... الى وقت طويل للتطبيق وصبر المعلم",
        "options": [
            "الاسلوب التدريبي",
            "اسلوب التفكير المتشعب",
            "أ، ب معا"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 8,
        "question": "يهدف ... الى اتقان مختلف المهارات الرياضية",
        "options": [
            "الأسلوب التدريبي",
            "اسلوب الدمج",
            "أسلوب حل المشكلات"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 9,
        "question": "من مميزات اسلوب الامر انه...",
        "options": [
            "يراعى مبدأ الفروق الفردية",
            "يعتمد على المعلم",
            "يتم فيه تعليم عدد كبير من التلاميذ"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 10,
        "question": "يعتبر اسلوب حل المشكلات تطبيقا لاستراتيجيات...",
        "options": [
            "مجموعة العرض",
            "مجموعة الاكتشاف",
            "مجموعة التعلم الذاتي"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 11,
        "question": "يعتمد ... على تحديد عامل الصعوبة لكل تمرين",
        "options": [
            "الأسلوب التدريبي",
            "اسلوب الدمج",
            "أسلوب حل المشكلات"
        ],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 12,
        "question": "يعتمد ... على تعاقب طرح الاسئلة",
        "options": [
            "الأسلوب التدريبي",
            "اسلوب الدمج",
            "اسلوب الاكتشاف الموجه"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 13,
        "question": "من عيوب اسلوب الاكتشاف انه...",
        "options": [
            "لا يراعى مبدأ الفروق الفردية",
            "يستلزم تجزئة المهارة ثم ربطها",
            "يحتاج الى وقت كبير للتعلم"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 14,
        "question": "يرتكز محور التعلم فى اسلوب الامر على...",
        "options": [
            "المدرس",
            "التلميذ",
            "المادة التعليمية"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 15,
        "question": "تشمل استراتيجية التدريس على...",
        "options": [
            "تحديد الاهداف التدريسية",
            "وضع الخطط التنفيذية",
            "أ، ب معا"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 16,
        "question": "تعتبر طريقة المحاضرة احد استراتيجيات...",
        "options": [
            "مجموعة العرض",
            "مجموعة الاكتشاف",
            "مجموعة التعلم الذاتى"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 17,
        "question": "من مميزات الاسلوب التبادلي انه...",
        "options": [
            "يراعى مبدأ الفروق الفردية",
            "يستلزم تجزئة المهارة ثم ربطها",
            "يتم فيه تنمية العلاقات الاجتماعية بين التلاميذ"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 18,
        "question": "من مبادئ استراتيجية التدريس المصغر...",
        "options": [
            "التحكم بالعملية التعليمية",
            "التغذية الراجعة الذاتية",
            "ادارة الفصل"
        ],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 19,
        "question": "يعتبر ... من مراحل اللعب",
        "options": [
            "اللعب ضد فريق",
            "اللعب الجماعي",
            "اللعب الرمزي"
        ],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "type": "question",
        "id": 20,
        "question": "تشتمل برامج اعداد المعلم على...",
        "options": [
            "مقررات الاعداد الاكاديمي",
            "الاعداد النظري المهني",
            "أ، ب معا"
        ],
        "correctAnswer": 2
    }
]